宣傳片畫風被指抄襲《你的名字》 港鐵：我話ok就ok

兩年前，日本漫畫電影作品《你的名字》叫好又叫座，作者新海誠的畫風，至今仍廣為人知。近日，港鐵推出一段題為《港鐵上的他和她》的漫畫宣傳片後，惹起網民熱議，甚至有人指控有關作品是抄襲《你的名字》。港鐵回應本報查詢時強調，有關作品有其獨特性。

片段上星期二（3日）起上載於港鐵facebook專頁，並於本周起開始在網上熱傳，截至今日3時左右，已累積21萬人次瀏覽，並有2100多個分享。片段中，港鐵以漫畫風格描繪多個香港場景，包括港鐵車廂、九龍灣港鐵總部、牛頭角站出口，和調景嶺站月台等。

有網民指，有關片段沒有反映如車廂擁擠、訊號故障，和票價高昂等現實，又斥責有關片段畫風與《你的名字》十分相似，甚至指控港鐵抄襲。不過，亦有網民讚揚片段所繪背景漂亮，站在廣告角度來說題材亦比較新穎，坦言畫風相似不等於抄襲。另外，也有專頁二次創作，以自製字幕配上《你的名字》原聲，諷刺港鐵屢屢加價且經常故障。

港鐵回應本報查詢時表示，有關作品是伙拍本地公司，以實景動漫風格製作，目的在於宣傳乘車安全及禮讓文化，強調富有其獨特性。

又比日本仔笑一国二制度

仲要抄前年既野。

好心抄得update d啦

點分referencing 同抄? 好多宣傳片特登用名作啲經典位，唔通男係女後面，女張開手就全部係抄鐵達尼?呢單野狗鐵都係抽下水姐，佢似係想你一睇就知係你的名字wo

係咪大陸公司做？

一睇就諗到你的名字，已經係侵犯版權；當年海關用咁樣解釋係維園掃走某d檔

搵人放去twitter揚威海外啦

佢有d鏡頭運用都同你的名字一樣啦

佢係抄樣再抄動作wow
所以咪俾人串你的港鐵

畫風似啫，咁都叫抄襲 你話劇情抄就話啫

佢最慘係畫風、神情都一樣咁濟
有幾幅係幾乎一樣
就係利用緊套野本身

referencing係你只借其中一樣野
用返你個titanic例子
一係用動物擺返同一個pose
一係企第度擺同一個pose
而唔係直接用titanic張海報改過d字就話自己idea

照你的講法, 畫戴志偉同小志強上去都無問題啦

其實有必要去考究抄唔抄?
去比較我正頭覺得侮辱新海誠

我覺得依家港鐵仲開心
大把人係到同佢Make some noise

畫風？做人設果個畫師本來畫風就唔係咁，強逼完畫師照抄之後唔敢認？

咁ready player one呢d戲點算好 又抄閃靈又抄未來戰士抄幾廿套戲同game，佢上唔到地鐵同電梯個到分明係特登同你的名字一樣架wo

地鐵邊個唔識？形像工程同宣傳make noise係兩樣野黎

二次創作

使鳩同d文盲解釋咩，角色特性 運鏡 場景 都「參考」晒，你不如話至敬算鳩數啦，雖然人地既至敬係3兩秒，港鐵係成條片。

諗下條片拎去參加比賽會點

上得到戲院,就擺明攞哂版權la
港鐵真係仲衰過支那
人地QQ都識收購完人地再抄GAME,MTR就真係直接抄左佢

點解你咁撚戇鳩

版權有得買 而且rpo好多都係同公司嘅戲嚟

ready player one 買晒版權先拍㗎，佢原本仲諗住加鹹蛋超人添，攞唔到版權先冇加

依家地鐵有冇比到錢買套戲版權先?

100毛二次做到上市 咁點計

ready player one全部買撚曬版權架on9

強調富有其獨特性。

唔認抄都夠無恥
咁樣強調就厚顏無恥

My bad唔知出幾秒都要，我見好多戲都出d類異形的生物，未來戰士落熔岩舉手指公呢d場面咋 原來呢d都要版權

政府：我話有侵就有侵 我話冇侵就冇侵

Make到noise MTR又贏

我地要錢錢錢

抄就抄啦 你老母個臭閪咁多藉口

你的名字 東京個幕景 全部鋪頭同招牌都有買版權
出場得個3秒

屌你老母唔撚柒識就咪撚沖出嚟柒

唔係話抄唔抄既問題,係抄得柒
佢段片內容鬆散無主線無感情
咪劣囉

覺得佢抄咪吿
口講有鬼用

想知你的名字咁樣算唔算抄

咁update 咪重易認

唔計抄呢d野，香港好少有人會做呢d算叫ok既動畫

抄哂車都ok

所以話漫畫既野 好難講話邊個抄邊個
畫風都有大把人相似啦
最緊要故事 劇情

衝出嚟柒咪就係你囉

我話你有抄就有抄